【考慮以新加坡替代】外資研將香港剔出合同仲裁區

《港區國安法》實施後，香港法律制度成為不少外資關注點，英國《金融時報》報道，近日多間大型國際企業因為擔心中國內地影響本港的法治，正考慮把香港地區排除在法律合約之中，包括在合約的管轄法律（governing law）及仲裁條款（arbitration clause）剔除香港。有企業正考慮改以新加坡等其他司法管轄區，替代香港作為仲裁所在地。

在香港、東京和新加坡等地的10間大型律師行的管理層表示，近日收到大量客戶查詢，如果在香港營運，或與其他中國及亞洲夥伴成立合營公司時，是否有需要把香港的管轄法律和仲裁條款剔出其企業框架，而該些多為美國及日本企業。

有一名美資律師樓的主管透露，年初至今已經收到4宗相關查詢，而該些公司分別是大型科企、藥業和消費品公司，他提到有關問題已是近期熱話，各行各業的客戶均有此疑問，並正就情況作出評估。

大‘灣區話香港要做咩？